被狗跟蹤緊 / 有被捕風險 / 有人身安全風險 / 已被通緝緊，請參考以下建議

你哋依家應該要做既嘢：

1)搵律師！最重要最重要！無論咩原因，做過啲咩都好，都必需要搵律師！問清楚律師，自己依家咩處境，可能面臨咩後果，應該點樣喺黑警未搵到你哋之前，最妥善地準備好所有應該要處理既事情。有錢就自己請律師，冇錢就搵星火612。

2)Delete所有電話&電腦既敏感資料 & contact & history，同埋舊電話舊SIM card掉咗佢，轉用第2部電話 & 新SIM card(比較上安全既有Smartone & 李家誠系列CSL，3，PCCW，1010。Smartone雖然係仆街新鴻基，但佢係全香港唯一唔係用國產華為中興hardware既電訊供應商，佢哋好似係用Ericsson定Nokia。唔容易喺hardware層面被中共出古惑。而李超人系列就唔駛講。)到時俾黑警捉到，都起唔返入面啲history。

3)同信得過既戰友用電話位置追蹤功能追蹤位置：
iPhone

Android

4)如果已經被通緝，搵信得過既人(但要嗰個人自己本身無被捕危險)返你屋企視察，最好多過一個人，連屋企樓下附近一帶都要視察，無發現疑似警察既可疑人物喺附近一帶流連駐足後，先至走入你屋企，清理屋企所有可能成為不利證物既物品。你自己不可以親自返屋企，亦不可以搵其他同樣自身都有危險既隊友去，因為仍然難免黑警有埋伏。

5)如果你有外國國籍，就搵人幫手返屋企攞返本外國護照，去入境處做國籍變更！呢個國籍變更，意思其實即係放棄中國國籍！因為若果你又有外國國籍又有中國國籍，按照國際法規矩，你就算向你所屬國家領事館尋求領事保護，理論上領事館都不能對你提供任何協助的，只有你無中國籍既情況之下領事館先至可以對你提供協助。記住係做「國籍變更」而唔係做「放棄中國籍」，兩者分別係國籍變更需時只需一日，即場做完就已經搣甩中國籍，放棄中國籍好似需時約2個月。同埋國籍變更平啲呀，好似只需百零蚊。申請手續唔需要有外國地址，只需要有外國護照特衰護照同埋香港身份證就得。但可惜香港人最普遍有既BNO係做唔到國籍變更。不過如果你有既外國國籍又係啲濕鳩國家，例如泰國馬來西亞呀咁，都未必幫到好多，不過無論如何都好過冇，點都好過由中國保護你既！要注意，就算你放棄咗中國國籍，並唔等於放棄香港永久居民身份，2樣嘢冇關係的。完成手續後會有份文件證明你已經放棄中國籍唔再係中國人，以後呢份文件都必需要帶喺身，以證明你已經唔係中國籍，可以有權隨時搵你自己國家領事館尋求領事保護。

6)跟住立即搵你所屬國家領事館尋求領事保護！佢哋問你咩原因要尋求保護，你就照直講，佢哋問你咩問題就老實答。當然你同埋隊友們發夢時做過啲咩犯法行為就無需要講，但除此之外請盡量講真話同埋合作提供資料，咁樣人哋先幫到你。

7)如果黑警已經出動到跟蹤呢招，你既拘捕價值或者情報價值即係值得黑警花費咁既人手資源去跟蹤你。斷估你抑係就做過大鑊嘢；抑係就係啲隊友做過大鑊嘢搞到黑警企圖透過你去一網打盡埋啲隊友。如果係後者就情況更惡劣，因為唔排除黑警甚至中共特務可能會用酷刑手段迫你供出隊友，或者以誤導恐嚇手段誘導你做污點證人。

8)如果你已經被通緝既話，就搵律師&記者&區議員立法會議員&領事館職員陪同之下主動去警署投案！要有記者跟進採訪過程，仲要你行入警署時無遮面地一路拍住片清晰拍到你個樣，一路行入去！點解要主動投案去警署呢？唔係因為我係鬼想誤導陷害你歸案，而係因為若果你唔投案，就會無限期過左閃右避既生活，咁樣反而比主動投案遠遠危險，咁搞法你唔知邊時邊刻會最終被捉走咗，而喺冇其他人陪同下既情況下被捕，係冇人知你會被捉去邊度受到咩對待的。有律師記者議員使館職員陪同之下主動投案，行入警署既時候就喺全部人見證下步入警署，咁就無可能直入橫出，確保到人身安全。此情況下就應該唔駛擔心會被虐被姦被自殺被失蹤，咁樣唔符合黑警選擇獵物既習性：專揀落單，無人無物無親無故，有精神問題紀錄既獵物下毒手。況且若果唔著草，其實都真係好難長期唔被捕的，你始終都要返工生活，點避得咁多。

9)如果你已經被通緝，合法離境著草係無可能。因為你已經被通緝，一嘗試過境就會立即被捕。呢個亦都係另一個原因點解應該主動投案，因為如果你主動投案，日後就有更強力理由向法庭申請保釋離港，讓法官有更大理由相信你係願意承擔責任既人，唔會走咗佬唔返嚟，到時就可以離開香港先再考慮需唔需要遠走高飛。但都唔保證到時法官一定會批準。最好既申請保釋離港理由一定係海外升學。唔一定要好多錢的，去台灣讀個短期課程就已經夠理由申請，但最好要同你本身既學科 / 工作有關，否則法官批準既機會會打折扣。

10)如果你諗好唔好偷渡，我斬釘截鐵話俾你知完全不需考慮呢條路！我識得有前黑社會高層同我講，偷渡業界行規係事前先俾一半訂，到步後再俾埋尾數。而佢喺業界嘅人際網絡，仲可以知道，邊啲行家有「信譽」邊啲冇。冇信譽嘅可以隨時收完訂金之後去如黃鶴，甚至掉返轉頭篤灰交出偷渡者。當然無事無幹梗係唔會無啦啦篤灰搞到自己冇得收尾數。但係今時今日既局勢就完全唔同講法，篤灰交出偷渡義士回報話唔定好過咁老實做運輸走一轉去台灣。

而且，偷渡業界前線操作者負責運送既全部都係一啲捕魚船，呢啲船家一旦唔好彩遇上中國軍警船隻檢查，必定會將偷渡者綁入袋再放石頭然後掉落海！因為佢哋要自保，被中國軍警船隻捉到衰偷渡既話佢哋會被判死刑的。呢個亦都係一個潛在誘因啲船家可能會寧願選擇篤灰交出偷渡義士，因為咁樣就唔駛冒被中國軍警船隻截獲既風險運送人蛇去台灣。

佢講述當年佢所屬社團一哥個仔被判監，但最終都唔選擇偷渡而寧願坐監，因為風險實在高到寧願坐監留案底都完全唔值得搏偷渡。就算船家自己都知道社團一哥有本事動員拖馬去搵船家尋仇都好，但一旦船家遇上截查嗰一刻都一樣依然會掉人蛇落海的，道理十分簡單，被尋仇都仲有機會避走，但被截查就無可能走得甩。你係船家既話都會掉人蛇落海自保吧。

11)法律後果方面，其實唔駛太擔心。直到今時今日為止，大多數手足都仲未有留意到，睇返過往案例判決，其實除咗有掟大殺傷物件既暴動同埋縱火之外，其它控罪全部判刑都係1年以下的，刑事毁壞更加係唔超過1個月，非法集結更加更加只係罰錢，侮辱國旗更加更加只係罰社會服務令！而最嚴重既縱火，判得最重嗰個以我所知判咗4年幾，到時入到去行為良好既話最終唔駛4年就出得返嚟。而且呢場運動出現過既控罪，全部都唔會因為留案底而影響日後從事專業工作同埋移居海外既機會的，最多只會以後做唔到公務員同埋中資企業囉！甚至以後移居海外更加會因為有烈士光環而加分添！至於隊友方面，要問清楚律師點樣同隊友夾口供，令到日後上庭作供時，既唔會構成妨礙司法公正，而啲口供又夾得出一個完整合理既故仔。而且夾口供係要令全隊人夾出嚟既口供係合理到鼓勵隊員唔好轉做污點證人。

12) 啱啱新鮮滾熱辣既CUKC復活方案，雖然未confirm，但HK Watch放得料，9成堅。估計最快下個月可以開始申請。呢本CUKC會有居英權，如果你同埋隊友們都可以受惠由原本冇BNO變成可以攞番本CUKC，咁當有朝一日需要走佬既話，呢本CUKC將會成為你哋既救命靈符。

受惠條件：父或母是旦一方，1982年12月31日或之前喺香港出世
係呀，就係咁簡單咋！

如果有隊友仲未被捕被通緝，仍然可以合法出境，但擔心留喺香港會有危險，衡量過決定想著草，或者去一去外面暫避，呢本CUKC會非常十分之有用。唔一定要留喺香港等到本CUKC攞到手之後先可以離港，其實可以先用特衰護照離開咗香港先，去到外國先至再申請返本CUKC，都一樣可以。

TUI

推左自

好有用 推

唔好意思 借一借位
［行動post]入黎睇！一個真正經濟攬炒既平安夜

推

點解我慢慢睇晒都係咁少人推

1/5

2/5

3/5

推推

4/5

5/5

推推推

push

up

Push please

推！

Push

Pudj

法律後果方面, 我驚係驚依家乜都話「為咗有阻嚇性」而重判
個13歲少女燒國旗屌你老母都判12個月

不過當然睇完 如果有得係坐監解決到所有事都還好 好過隨時被消失..

Tui

共匪法庭根本覺得燒共匪旗同殺人放火差唔多LEVEL

你睇黑警, 拉火魔都冇拉燒共匪旗既落力

次次搞共匪旗都勁快做野

幫推

睇曬佢 好重要

呢位妹妹係判12個月感化令，唔係判12個月女童院，2者分別非常大。

感化令只係定時定候有感化官（其實係社工）上門傾吓偈講吓耶穌，唔駛坐的。而女童院先至係要坐。

呢個判決反而係反映咗香港嘅司法機構係大致上仲未爛，大致上仲有效把關，唔會亂判。侮辱國旗最高坐5年，而今次最後判12個月感化，其實判決同過往太平盛世時差唔多，初犯&未成年一般都會輕判。

你睇番同今次運動有關嘅官司，依家審緊同埋已經結案嘅case，就會發現其實唔單止法庭，連律政署做嘢都暫時未有亂嚟。就例如琴日有6位義士71攻入立法會單case上庭，黑警落charge係有落刑事毀壞，咁樣落charge法根本係亂嚟，貫徹咗黑警一路以嚟嘅仆街做嘢手法，但去到律政司檢控已經冇咗呢條charge，6位義士全部得番進入或逗留在會議廰。原因係71嗰日全部blackbloc，就算俾cam影晒打爛嘢爆玻璃，又如何？你點知1邊個有爆嘢邊個冇？所以刑事毀壞係連初步證據都不能成立。但進入或逗留在會議廳就走唔甩，因為班義士係當場斷正被捕，呢個情況就可以確定被告身份，所以呢條罪律政司檢控係的。確有法理依據。律政署入面班職員同律師，其實9成黃架！係個大波樺仆街渣嘛。

順帶一提，進入或逗留在會議廳，最高刑罰係判監3個月；而亂拋垃圾，最高刑罰係判監6個月。依家有班去咗台灣嘅71義士，其實係為咗1條仲輕微過亂拋垃圾嘅控罪走咗佬去台灣......

所以呢次又反映咗法庭同律政署今時今日做嘢依然大致上有譜，所以我先至有信心叫已經被通緝人士不如自動投案，好過左閃右避，到他日無準備無人陪同之下被捕，咁就真係可能被捉入差館被虐打強姦。

“香港嘅司法機構係大致上仲未爛”
咁都講得出

不過就算上到庭判唔重
面對住上庭之前亂落charge嗰d心理壓力
被捕之後可能面對酷型 暫時未有任何一隻狗被告等等
就算係法官方未死就曬
檢控方都已經死得好嚴重

冇錯

執左屋未?

要推！
跟踪方面都有啲心得，如果大家有嘢問可以交流下

抄左牌無辦法架啦，保持心境開朗，做一日和尚，敲一日鐘啦

講多d得唔得